[武漢肺炎] 抗愛滋病藥搶救無效，台灣老翁不治

中央疫情指揮中心今天招開記者會表示單日又再新增27例確診案例，台灣也再增加1起死亡案例，張上淳表示該名死者年約80多歲本身就有糖尿病、高血壓、慢性腎衰竭，在加護病房時已嘗試用抗愛滋病毒的藥物，跟奎寧的藥物，仍搶救無效。

中央疫情指揮中心召集人張上淳表示，第一線的醫護人員竭盡全力，因為這位80多歲長者一開始確診時就屬於重症病患，本身有糖尿病、高血壓、慢性腎衰竭在洗腎狀態，在加護病房時也使用呼吸器治療當中，嘗試抗愛滋病毒的藥物，跟奎寧的藥物，不過仍回天乏術，最後案27併發敗血症而亡。
Rip

老年人容易引起併發症
第一例死亡的是有糖尿病60多歲